被質疑警車內拳打死者 警：唔想答

2018年10月04日

被質疑警車內拳打死者 警：唔想答

警員馬振康昨否認襲擊死者。李潤芳攝

【的士司機死因聆訊】

【本報訊】65歲的士司機因車資問題與乘客爭執，被捕帶上警車時遭警員箍頸及扯高離地，司機頸椎移位，留院一個月後不治。死因聆訊昨踏入第二日，死者家屬的代表律師質疑警員看似拳打死者，警員起初稱「唔想答」，再被追問時才否認襲擊死者，又強調自己僅使用最低及合理武力控制司機。

事發於2012年11月11日晚上近10時，死者陳輝旺（65歲）在西隧行政大樓附近遭警方拘捕，同晚送院，兩日後他向院方稱頸痛，發現頸椎移位，但由於他有心臟病，院方認為施手術會有高風險。死者同年12月11日身體轉差，翌日死亡，法醫驗屍後發現死者因頸傷需長期卧床，心臟病亦令他出現心肺功能障礙，最終因支氣管炎離世。

大狀追問即否認

代表死者家屬的資深大律師蘇朗年盤問負責拘捕死者的警員馬振康時指，馬明知死者是報案人，亦見死者受傷，警方卻拘捕他，質疑警方無合理懷疑便拘捕死者，使用的武力都屬不合法武力，但馬不同意。

死因庭昨再播放現場閉路電視影片，大狀質疑馬看似在警車揮拳襲擊死者，馬的法律代表指馬有權不回答，馬便稱「唔想答」，其後被追問時否認襲擊死者。馬重申帶死者上警車是警長所下的命令，他憑常識決定如何帶死者上車，僅使用最低及合理武力來控制死者。

死因研訊主任讀出5名在醫院看守死者的警員的供詞，他們指死者不時自言自語、語無倫次，沒親友探他，他亦沒要求警員代為尋找親友。有警員在11月12日晚接更，死者向他稱頸及腰痛。

此外，由於各方律師均認為涉事3名警務人員及救護員作供時，身為將軍澳醫院骨科部門主管的專家證人須在庭內旁聽，但專家證人因公務關係周五才能到庭，故馬作供完畢後，箍死者頸的警員林偉榮及當日在場的警長羅偉民順延作供。聆訊今續。

案件編號：CCDI477/13
■記者戴國輝

上一則
上一則
不滿中間穿插無禮貌 輔警盧婉茵跑步涉掌摑抓傷女生

下一則
下一則
沙展張家輝涉撻朵逼按摩院減價出讓

差人做野唔駛你教